<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
   <!-- ======== -->
   <!-- SETTINGS -->
   <!-- ======== -->
   <settings>
      <setting id="example_setting" value="example_value" />
   </settings>
   <!-- ======== -->
   <!-- LANGUAGE -->
   <!-- ======== -->
   <component id="jts_digi_flipbook">
      <slides>
         <!-- SLIDE 0 -->
         <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/208/00.mp4">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[ ]]></en>
               <es><![CDATA[ ]]></es>
               <fr><![CDATA[ ]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[ ]]></en>
               <es><![CDATA[ ]]></es>
               <fr><![CDATA[ ]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 1 -->
         <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/208/01.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Dressing for the occasion]]></en>
               <es><![CDATA[Vestirse para la ocasión]]></es>
                <fr><![CDATA[Choisir les bons vêtements]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[What do you wear to a place with extreme temperatures, dangerous radiation, meteoroids, and no atmosphere? A human-sized and human-shaped spacecraft: the space suit.]]></en>
               <es><![CDATA[¿Qué se pondría uno para ir a un lugar de temperaturas extremas, de radiación peligrosa, por donde pasan meteoroides y no hay atmósfera? Un traje espacial: <br/>una nave espacial de tamaño <br/>y forma&nbsp;humana.]]></es>
               <fr><![CDATA[Que doit-on porter pour aller là où l’on trouve des températures extrêmes, des rayonnements dangereux, des météoroïdes et pas d’atmosphère ? Une sorte de vaisseau spatial de taille et de forme humaine : la combinaison spatiale.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 2 -->
         <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/208/02.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Gold shades]]></en>
               <es><![CDATA[Gafas de sol doradas]]></es>
               <fr><![CDATA[Visière d’or]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[The sunlight in space is so intense that it can cause blindness. To protect astronauts’ eyes, space suit helmets have gold-covered visors—the gold reflects<br />98% of yellow, red, and infrared light.]]></en>
               <es><![CDATA[La luz del sol es tan intensa en el espacio que puede dejarlo a uno ciego. Para proteger los ojos de los astronautas, los cascos espaciales tienen viseras recubiertas de oro. El oro <br/>refleja el 98% de la luz <br/>amarilla, roja&nbsp;e&nbsp;infrarroja.]]></es>
               <fr><![CDATA[Dans l’espace, la lumière du soleil est si intense qu’elle peut rendre aveugle. Pour protéger les yeux des astronautes, le casque des combinaisons spatiales est doté d’une visière recouverte d’or, car ce métal réfléchit 98 % de la lumière jaune, rouge et infrarouge.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 3 -->
         <slide id="slide_3" class="bottom" imgsrc="img/208/03.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[<br/><br/>-250 in the shade]]></en>
               <es><![CDATA[<br/><br/>-250 a la sombra]]></es>
               <fr><![CDATA[-150 °C à l’ombre]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Space suits need to be able to handle temperatures as low as -250º F. That’s how cold a suit’s surface can get in the shade.]]></en>
               <es><![CDATA[Los trajes espaciales deben tener la capacidad de manejar temperaturas tan bajas como -250º F, pues así de fría puede llegar a ponerse la superficie de un traje en la sombra.]]></es>
               <fr><![CDATA[La combinaison spatiale doit pouvoir supporter des températures aussi basses que -150 °C. À l’ombre, dans l’espace, il fait vraiment froid !]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 4 -->
         <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/208/04.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Built for heat]]></en>
               <es><![CDATA[Construido para el calor]]></es>
               <fr><![CDATA[Un vrai four]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[A space suit’s white color reflects some heat, but when a spacewalking astronaut works in sunlight, the <br/>surface of her suit still <br/>rises to about 250º F.]]></en>
               <es><![CDATA[El color blanco del traje <br/>espacial refleja un poco del calor, pero cuando un astronauta en una caminata espacial <br/>trabaja a la luz del sol, la <br/>superficie de su traje <br/>puede llegar a subir hasta <br/>los&nbsp;250º F.]]></es>
               <fr><![CDATA[Avec sa couleur blanche, la combinaison spatiale reflète un peu la chaleur. Mais quand l’astronaute travaille à l’extérieur, au soleil, la température à la surface de sa combinaison peut tout de même atteindre 120 °C.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 5 -->
         <slide id="slide_5" class="" imgsrc="img/208/05.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Keep your cool]]></en>
               <es><![CDATA[Mantente fresco]]></es>
               <fr><![CDATA[Garder la tête froide]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Astronauts can get very hot inside their sealed, insulated space suits. To keep them from overheating, cooled water flows through tubes woven into the innermost layer of the space suit.]]></en>
               <es><![CDATA[Los astronautas pueden sentir mucho calor en los trajes sellados y aislados que usan en el espacio. Para evitar que se recalienten, agua fría fluye por los tubos entretejidos en la capa más profunda del traje espacial.]]></es>
               <fr><![CDATA[Les combinaisons spatiales sont très bien isolées… et elles peuvent devenir très chaudes. Pour que l’intérieur demeure supportable pour les astronautes, on fait circuler de l’eau fraîche dans des tubes intégrés à la couche interne de la combinaison.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 6 -->
         <slide id="slide_6" class="bottom" imgsrc="img/208/06.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[<br/><br/>We need pressure]]></en>
               <es><![CDATA[<br/><br/>La presión es necesaria]]></es>
               <fr><![CDATA[Un peu de pression, SVP]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[On Earth, the air around us doesn’t just provide oxygen; <br/>it also provides air pressure. Without air pressure on our bodies, we’d die.]]></en>
               <es><![CDATA[En la Tierra, el aire a nuestro alrededor no sólo nos proporciona oxígeno, sino también presión atmosférica. Nosotros moriríamos <br/>sin presión atmosférica en nuestros&nbsp;cuerpos.]]></es>
               <fr><![CDATA[Sur Terre, l’air qui nous entoure fournit l’oxygène, mais aussi la pression atmosphérique. Sans cette pression sur notre corps, nous ne pourrions pas rester en vie.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 7 -->
         <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/208/07.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[The atmosphere inside]]></en>
               <es><![CDATA[La atmósfera interna]]></es>
               <fr><![CDATA[Atmosphère intérieure]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[There’s no air in space, so there’s no air pressure. <br/>Space suits surround their wearers with oxygen, maintaining pressure at <br/>about 1/3<sup>rd</sup> of what we <br/>feel on Earth.]]></en>
               <es><![CDATA[En el espacio no hay aire, por lo tanto tampoco hay presión atmosférica. Los trajes espaciales rodean de oxígeno a quienes los usan, y mantienen la presión aproximadamente a 1/3 de la que experimentamos <br/>en la Tierra.]]></es>
               <fr><![CDATA[Dans l’espace, il n’y a pas d’air… et donc pas de pression atmosphérique. La combinaison spatiale entoure l’astronaute d’oxygène, assurant une pression égale à environ un tiers de celle de la Terre.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 8 -->
         <slide id="slide_8" class="" imgsrc="img/208/08.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Pure oxygen]]></en>
               <es><![CDATA[Oxígeno puro]]></es>
               <fr><![CDATA[Oxygène pur]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[On Earth, air is about<br />21% oxygen. The air <br/>inside space suits is <br/>100% oxygen, ensuring <br/>that astronauts have <br/>enough to breathe in <br />the reduced pressure <br/>of the suit.]]></en>
               <es><![CDATA[En la Tierra, el aire es aproximadamente 21% <br/>oxígeno. El aire dentro <br/>de los trajes espaciales <br/>es 100% oxígeno, para <br/>estar seguros que los <br/>astronautas tienen <br/>suficiente aire para <br/>respirar en la reducida <br/>presión atmosférica <br/>del traje.]]></es>
               <fr><![CDATA[Sur Terre, l’air contient environ 21 % d’oxygène. Mais dans une combinaison spatiale, l’air est fait à 100 % d’oxygène, afin d’assurer que l’astronaute en ait suffisamment dans cet environnement à pression réduite.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 9 -->
         <slide id="slide_9" class="" imgsrc="img/208/09.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Deadly breath]]></en>
               <es><![CDATA[Aire mortal]]></es>
               <fr><![CDATA[Respiration mortelle]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Carbon dioxide is toxic<br />if you breathe too much<br />of it. To keep astronauts<br />from poisoning themselves with their own breath,<br />space suits have special filters to remove CO<sub>2</sub>.]]></en>
               <es><![CDATA[El dióxido de carbono es tóxico <br/>si uno lo respira en mucha cantidad. Para evitar que los astronautas se envenenen a sí mismos con su propio aire, los trajes espaciales tienen filtros especiales para remover el CO<sub>2</sub>.]]></es>
               <fr><![CDATA[Le dioxyde de carbone devient toxique si on en respire trop. Pour éviter que les astronautes s’empoisonnent avec leur propre respiration, les combinaisons spatiales sont équipées de filtres spéciaux qui évacuent le CO2.]]></fr>
            </text>
         </slide>
          <!-- SLIDE 10 -->
         <slide id="slide_10" class="" imgsrc="img/208/10.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[High-flying beagles]]></en>
               <es><![CDATA[<em>Beagles</em> voladores]]></es>
               <fr><![CDATA[Le vol du beagle]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Wearable communication systems, affectionately known as “Snoopy caps,” keep spacewalkers in constant communication<br />with fellow astronauts<br />and Mission Control.]]></en>
               <es><![CDATA[Los sistemas de comunicación portátiles, que se conocen con el afectuoso nombre de “gorros de Snoopy”,  mantienen a quienes caminan por el espacio en comunicación directa con <br/>sus colegas astronautas y <br/>el Centro de Control.]]></es>
               <fr><![CDATA[Les astronautes qui sortent dans l’espace portent des « bonnets de Snoopy », des systèmes de communication qui leur permettent de garder le contact avec leurs collègues et le centre de commande.]]></fr>
            </text>
         </slide>
          <!-- SLIDE 11 -->
         <slide id="slide_11" class="bottom" imgsrc="img/208/11.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Hold tight]]></en>
               <es><![CDATA[Agárrense duro]]></es>
               <fr><![CDATA[Tiens-toi bien]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[You don’t want to drift off<br />while orbiting at 17,100 miles per hour 260 miles above the surface of Earth. For safety, astronauts tether themselves<br />to the spacecraft.]]></en>
               <es><![CDATA[Uno no quiere salir volando mientras está orbitando a 17.100 millas por hora, y a 260 millas por encima de la superficie de la Tierra. Por seguridad, los astronautas se sujetan a la nave espacial con cables.]]></es>
               <fr><![CDATA[Quand on orbite à 27 500 km/h, à 400 km au-dessus de la Terre, il ne faut surtout pas s’éloigner. Pour leur sécurité, les astronautes doivent toujours demeurer attachés au vaisseau.]]></fr>
            </text>
         </slide>
          <!-- SLIDE 12 -->
         <slide id="slide_12" class="" imgsrc="img/208/12.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[A SAFER jetpack]]></en>
               <es><![CDATA[<em>Jetpack</em> o mochila propulsora <em>SAFER</em>]]></es>
               <fr><![CDATA[Un jetpack plus sûr]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[In case astronauts<br/><strong>do</strong> become separated<br />from their spacecraft, they wear emergency jetpacks.<br />The “Simplified Aid for EVA Rescue” (or SAFER) can jet them back to the spacecraft.]]></en>
               <es><![CDATA[Los astronautas usan unas mochilas propulsoras de emergencia por si llegaran a separarse de su nave espacial.  <br/>El <em>“Simplified Aid for EVA Rescue”</em> (o SAFER) (Asistente Simplificado de Rescate para Actividades Extravehiculares) los puede propulsar de regreso a la nave&nbsp;espacial.]]></es>
               <fr><![CDATA[Au cas où les astronautes seraient malgré tout séparés du vaisseau, ils portent un réacteur dorsal d’urgence. Grâce à lui, ils peuvent se propulser vers le vaisseau en cas de besoin.]]></fr>
            </text>
         </slide>
          <!-- SLIDE 13 -->
         <slide id="slide_13" class="" imgsrc="img/208/13.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Buzz Lightwho?]]></en>
               <es><![CDATA[¿Buzz cuál?]]></es>
               <fr><![CDATA[Buzz qui ?]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Space suit designers are working to create a new space suit for our next destinations in space. Astronauts on Mars or <br/>the Moon might wear <br/>suits like this one.]]></en>
               <es><![CDATA[Los diseñadores de trajes espaciales están trabajando <br/>en el diseño de un nuevo traje espacial para nuestros próximos destinos en el espacio. Es posible que los astronautas que vayan a Marte o a la Luna usen trajes como éste.]]></es>
               <fr><![CDATA[Les concepteurs de combinaisons spatiales élaborent de nouveaux modèles destinés aux prochaines expéditions dans l’espace. Les astronautes qui iront sur la Lune ou sur Mars pourraient porter une combinaison semblable à celle-ci.]]></fr>
            </text>
         </slide>
          <!-- SLIDE 14 -->
         <slide id="slide_14" class="" imgsrc="img/208/14.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Future missions, future suits]]></en>
               <es><![CDATA[Misiones futuras, trajes futuros]]></es>
               <fr><![CDATA[Les combinaisons du futur]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Travelers to Mars would need protection from extreme temperatures, thin atmospheres, and gritty, sandblasting dust.]]></en>
               <es><![CDATA[Quienes viajen a Marte van a necesitar protección contra las temperaturas extremas, las atmósferas delgadas, y las tormentas de polvo.]]></es>
               <fr><![CDATA[Les voyageurs se rendant sur Mars auraient à se protéger des températures extrêmes, de l’atmosphère raréfiée, de la poussière envahissante et des tempêtes puissantes.]]></fr>
            </text>
         </slide>

      </slides>
   </component>
</config>
