<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
   <!-- ======== -->
   <!-- SETTINGS -->
   <!-- ======== -->
   <settings>
      <setting id="example_setting" value="example_value" />
   </settings>
   <!-- ======== -->
   <!-- LANGUAGE -->
   <!-- ======== -->
   <component id="jts_digi_flipbook">
      <slides>
         <!-- SLIDE 0 -->
         <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/404/00.mp4">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[ ]]></en>
               <es><![CDATA[ ]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[ ]]></en>
               <es><![CDATA[ ]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 1 -->
         <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/404/01.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[True pioneers]]></en>
               <es><![CDATA[Verdaderos pioneros]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Early spacecraft didn’t have toilets. Instead, astronauts stuck “fecal containment bags” to their behinds and then stored the filled bags for the duration of the mission.]]></en>
               <es><![CDATA[Las primeras naves espaciales no tenían baños. En vez de usar baños, los astronautas se pegaban en sus traseros “bolsas para depositar las materias fecales”. Después de usarlas, las almacenaban por el período de tiempo que duraba la misión.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 2 -->
         <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/404/02.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Keeping it clean]]></en>
               <es><![CDATA[Manteniendo la limpieza]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Astronauts on Apollo flights would often strip naked before using fecal containment bags. The awkward process could take an hour to complete, but clean clothes and a tidy bag of poop were reward enough.]]></en>
               <es><![CDATA[Durante los viajes en la nave Apolo, los astronautas a menudo se desvestían por completo antes de usar las bolsas para ir al baño. El engorroso proceso podía tomar hasta una hora, pero la ropa limpia y una bolsa nueva eran compensación suficiente.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 3 -->
         <slide id="slide_3" class="" imgsrc="img/404/03.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Rich history]]></en>
               <es><![CDATA[Historias]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[A transcript from Apollo 10 reveals some of the history of going to the bathroom in space. It’s never been easy, but it has apparently always been funny.]]></en>
               <es><![CDATA[La transcripción de una conversación en la nave Apolo 10 revela en parte la historia de cómo se va al baño en el espacio. Nunca ha sido una tarea fácil, pero aparentemente siempre ha tenido su lado gracioso.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 4 -->
         <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/404/04.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Thank goodness for atmosphere]]></en>
               <es><![CDATA[Gracias a la atmósfera]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[A canister beneath the toilet seat stores poop on the International Space Station. Astronauts jettison full canisters in used supply vehicles. The vehicles—and their contents—burn up in our atmosphere.]]></en>
               <es><![CDATA[En la Estación Espacial Internacional, el popó se almacena en un recipiente debajo de la silla del baño. Los astronautas se deshacen de los botes llenos en vehículos de provisiones ya usados. Los vehículos —y su contenido— se queman en la atmósfera.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 5 -->
         <slide id="slide_5" class="" imgsrc="img/404/05.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[A bathroom deadeye]]></en>
               <es><![CDATA[Buena puntería]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Pooping into a space toilet requires careful aim. Astronauts use this training toilet on Earth to practice lining up their parts with its parts.]]></en>
               <es><![CDATA[Hacer popó en un baño en el espacio requiere de buena puntería. Los astronautas utilizan este baño que vemos aquí para entrenarse en la Tierra. Practican cómo alinear su cuerpo con las partes de éste.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 6 -->
         <slide id="slide_6" class="bottom" imgsrc="img/404/06.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[The circle of life]]></en>
               <es><![CDATA[El círculo de la vida]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Equipment on the Space Station recycles astronauts’ urine, turning it back into astronauts’ drinking water.]]></en>
               <es><![CDATA[Un equipo especial de la Estación Espacial recicla la orina de los astronautas, convirtiéndola en agua potable.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 7 -->
         <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/404/07.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[For bathroom emergencies]]></en>
               <es><![CDATA[Emergencias relacionadas con ir al baño]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[There are no bathroom breaks during spacewalks, so astronauts wear “Maximum Absorption Garments.” But how does the saying go? “A diaper by any other name . . .”]]></en>
               <es><![CDATA[Durante las caminatas espaciales no se hacen pausas para ir al baño, por lo tanto los astronautas usan “Prendas de Alta Absorción”. Como quien dice…, otro nombre para un pañal…]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 8 -->
         <slide id="slide_8" class="" imgsrc="img/404/08.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Cross your legs and float]]></en>
               <es><![CDATA[Cruza las piernas y flota]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[In 2009, plumbing problems on the Space Station left a crew of 13 (the largest ever) with only two toilets—one on the Station and one on the visiting Shuttle.]]></en>
               <es><![CDATA[En el año 2009, los problemas de plomería que se presentaron en la Estación Espacial dejaron a una tripulación de 13 personas (la más grande que ha habido) con sólo dos baños disponibles, uno en la Estación y otro en el Transbordador que estaba de visita.]]></es>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 9 -->
         <slide id="slide_9" class="bottom" imgsrc="img/404/09.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[We’ll “go” everywhere]]></en>
               <es><![CDATA[“Iremos al baño” donde sea necesario]]></es>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Wherever our journey to space takes us—whether another moon, planet, or asteroid—we’ll have to figure out how to make our bathrooms work.]]></en>
               <es><![CDATA[Donde quiera que nuestros viajes espaciales nos lleven —ya sea a otra luna, planeta o asteroide— es necesario encontrar la manera de hacer que los baños funcionen.]]></es>
            </text>
         </slide>
      </slides>
   </component>
</config>