<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
   <!-- ======== -->
   <!-- SETTINGS -->
   <!-- ======== -->
   <settings>
      <setting id="example_setting" value="example_value" />
   </settings>
   <!-- ======== -->
   <!-- LANGUAGE -->
   <!-- ======== -->
   <component id="jts_digi_flipbook">
      <slides>
         <!-- SLIDE 0 -->
         <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/404/00.mp4">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[ ]]></en>
               <es><![CDATA[ ]]></es>
               <fr><![CDATA[ ]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[ ]]></en>
               <es><![CDATA[ ]]></es>
               <fr><![CDATA[ ]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 1 -->
         <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/404/01.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[True pioneers]]></en>
               <es><![CDATA[Verdaderos pioneros]]></es>
               <fr><![CDATA[De vrais pionniers]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Early spacecraft didn’t have toilets. Instead, astronauts stuck “fecal collection bags” to their behinds and then stored the filled bags for the duration of the mission.]]></en>
               <es><![CDATA[Las primeras naves espaciales no tenían baños. En vez de usar baños, los astronautas se pegaban “bolsas de recolección de materias fecales” por detrás. Cada bolsa incluía toallitas húmedas y secas para cumplir con la función de limpieza.]]></es>
               <fr><![CDATA[Les premiers vaisseaux spatiaux n’avaient pas de toilette. Les astronautes devaient utiliser des « sacs de collecte fécale » qu’ils mettaient ensuite de côté pour le reste de la mission.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 2 -->
         <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/404/02.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Keeping it clean]]></en>
               <es><![CDATA[Manteniendo la limpieza]]></es>
               <fr><![CDATA[Mission : propreté]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Astronauts on Apollo flights would often strip naked before using fecal containment bags. The awkward process could take an hour to complete, but clean clothes and a tidy bag of poop were reward enough.]]></en>
               <es><![CDATA[Durante los viajes en la nave Apolo, los astronautas a menudo se desvestían por completo antes de usar las bolsas para ir al baño. El engorroso proceso podía tomar hasta una hora, pero la ropa limpia y una bolsa nueva eran compensación suficiente.]]></es>
               <fr><![CDATA[Dans les vols Apollo, les astronautes se mettaient souvent complètement nus avant d’utiliser les sacs de collecte fécale. Le processus entier pouvait prendre une heure, mais pour garder ses vêtements propres et le sac rempli sous contrôle, ça en valait la peine&#8202;!]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 3 -->
         <slide id="slide_3" class="" imgsrc="img/404/03.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Rich history]]></en>
               <es><![CDATA[Historias]]></es>
               <fr><![CDATA[Une histoire riche]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[A transcript from Apollo 10 reveals some of the history<br />of going to the bathroom in space. It’s never been easy, but it has apparently always been funny.]]></en>
               <es><![CDATA[La transcripción de una conversación en la nave <br/>Apolo 10 revela en parte la historia de cómo se va al <br/>baño en el espacio. Nunca ha sido una tarea fácil y aparentemente siempre ha tenido su lado gracioso.]]></es>
               <fr><![CDATA[La transcription d’une communication d’Apollo 10 lève le voile sur ce que représentait le fait d’aller à la toilette dans l’espace. Si ça n’a jamais été très facile, on dirait bien que ça a toujours été plutôt drôle&#8202;!]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 4 -->
         <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/404/04.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Thank goodness for atmosphere]]></en>
               <es><![CDATA[Gracias a la atmósfera]]></es>
               <fr><![CDATA[Merci, l’atmosphère&#8202;!]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[A canister beneath the toilet seat stores poop on the International Space Station. Astronauts jettison full canisters in used supply vehicles. The vehicles—and their contents—burn up in our atmosphere.]]></en>
               <es><![CDATA[En la Estación Espacial Internacional, el popó se almacena en un recipiente debajo de la silla del baño. <br/>Los astronautas se deshacen de los botes llenos en vehículos de provisiones ya usados. Los vehículos —y su contenido— se queman en la atmósfera.]]></es>
               <fr><![CDATA[Dans la Station spatiale internationale, les excréments sont conservés dans un contenant sous le siège de toilette. Les astronautes transfèrent les contenants remplis dans des véhicules de matériaux utilisés, qui sont ensuite jetés pour aller se consumer dans l’atmosphère.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 5 -->
         <slide id="slide_5" class="" imgsrc="img/404/05.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[A bathroom deadeye]]></en>
               <es><![CDATA[Buena puntería]]></es>
               <fr><![CDATA[Une cible à la toilette]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Pooping into a space toilet requires careful aim. Astronauts use this training toilet on Earth to practice lining up their parts with its&nbsp;parts.]]></en>
               <es><![CDATA[Ir al baño en el espacio requiere de buena puntería. <br/>Los astronautas utilizan este inodoro aquí en la Tierra, para practicar cómo alinear su cuerpo con las partes de éste.]]></es>
               <fr><![CDATA[Pour aller à la toilette dans l’espace, il faut bien viser&#8202;! Sur Terre, les astronautes utilisent cette toilette d’entraînement pour pratiquer le<br/>bon « alignement ».]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 6 -->
         <slide id="slide_6" class="bottom" imgsrc="img/404/06.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[<br /><br />The circle of life]]></en>
               <es><![CDATA[<br /><br />El círculo de la vida]]></es>
               <fr><![CDATA[Le cercle de la vie]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Equipment on the Space Station recycles astronauts’ urine, turning it back into astronauts’ drinking water.]]></en>
               <es><![CDATA[En la Estación Espacial hay equipos para reciclar la orina de los astronautas y convertirla en agua&nbsp;potable.]]></es>
               <fr><![CDATA[Dans la Station spatiale, un appareil spécial recycle l’urine des astronautes pour en faire… de l’eau potable.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 7 -->
         <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/404/07.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[For bathroom emergencies]]></en>
               <es><![CDATA[Emergencias relacionadas con ir al baño]]></es>
               <fr><![CDATA[Mais les urgences&#8202;?]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[There are no bathroom breaks during spacewalks, so astronauts wear “Maximum Absorption Garments.” <br/>But how does the saying go? <br/>“A diaper by any <br/>other name . . ..”]]></en>
               <es><![CDATA[Durante las caminatas espaciales no se hacen pausas para ir al baño, por lo tanto los<br/>astronautas usan “Prendas de Alta Absorción”, o, en otras palabras, pañales…]]></es>
               <fr><![CDATA[Durant les sorties dans l’espace, pas question de pause-pipi. Les astronautes portent donc des<br/>« vêtements d’absorption maximale », aussi connus sous le nom de… couches&#8202;!]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 8 -->
         <slide id="slide_8" class="" imgsrc="img/404/08.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[Cross your legs and float]]></en>
               <es><![CDATA[Cruza las piernas y flota]]></es>
               <fr><![CDATA[Croisez les jambes et flottez]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[In 2009, plumbing problems on the Space Station left a crew of 13 (the largest ever) with only two toilets—one on the Station and one on the visiting Shuttle.]]></en>
               <es><![CDATA[En el año 2009, los problemas de plomería que se presentaron en la Estación Espacial dejaron a<br/>una tripulación de 13 personas (la más grande que ha habido) con sólo dos baños disponibles, uno en la Estación y otro en el Transbordador que estaba de&nbsp;visita.]]></es>
               <fr><![CDATA[En 2009, suite à des problèmes de plomberie dans la Station spatiale, l’équipage de 13 personnes (le plus important de l’histoire) n’avait plus que deux toilettes : une dans la Station et une dans la navette en visite.]]></fr>
            </text>
         </slide>
         <!-- SLIDE 9 -->
         <slide id="slide_9" class="bottom" imgsrc="img/404/09.jpg">
            <text id="head">
               <en><![CDATA[<br/>We’ll “go” everywhere]]></en>
               <es><![CDATA[<br/>“Iremos al baño” donde sea necesario]]></es>
               <fr><![CDATA[Où qu’on soit, il faut « y aller »]]></fr>
            </text>
            <text id="description">
               <en><![CDATA[Wherever our journey to space takes us—whether another moon, planet, or asteroid—we’ll have to figure out how to make our bathrooms work.]]></en>
               <es><![CDATA[Donde quiera que nos lleven nuestros viajes espaciales —ya sea a otra luna, planeta o asteroide— debemos pensar en resolver cómo&nbsp;ir&nbsp;al baño.]]></es>
               <fr><![CDATA[Peu importe où nos aventures spatiales nous mèneront, que ce soit sur une autre lune, une planète ou un astéroïde, nous devrons trouver le moyen d’avoir des toilettes… qui fonctionnent&#8202;!]]></fr>
            </text>
         </slide>
      </slides>
   </component>
</config>
