<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
    <!-- ======== -->
    <!-- SETTINGS -->
    <!-- ======== -->
    <settings>
        <setting id="example_setting" value="example_value" />
    </settings>
    <!-- ======== -->
    <!-- LANGUAGE -->
    <!-- ======== -->
    <component id="jts_digi_flipbook">
        <slides>
            <!-- SLIDE 0 -->
            <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/408-1/00.mp4">
                <text id="head">
                    <en> </en>
                    <es> </es>
                    <fr> </fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en> </en>
                    <es> </es>
                    <fr> </fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 1 -->
            <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/408-1/01.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Not exactly mouthwatering]]></en>
                    <es><![CDATA[Poco apetecibles]]></es>
                    <fr><![CDATA[Pas vraiment appétissant]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[The earliest space food was extremely light and compact. But it wasn’t very appetizing.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los primeros alimentos espaciales eran muy ligeros y compactos, y poco apetitosos.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les premiers aliments de l’espace étaient très légers et compacts… mais pas<br/>très appétissants.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 2 -->
            <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/408-1/02.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Food cubes and tubes]]></en>
                    <es><![CDATA[Comida en cubos y en tubos]]></es>
                    <fr><![CDATA[En cubes et en tubes]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Early astronauts munched bite-sized food cubes and squeezed purees into their mouths from toothpaste-<br />type tubes.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los primeros astronautas se alimentaron con comida en cubos del tamaño de un bocado, y  purés que venían en tubos como los de la crema dental.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les premiers astronautes mangeaient des aliments en cubes de la taille d’une bouchée, et d’autres aliments qu’ils pressaient directement dans leur bouche à partir de tubes.]]></fr>

                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 3 -->
            <slide id="slide_3" class="" imgsrc="img/408-1/03.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Where no shrimp has gone before]]></en>
                    <es><![CDATA[Donde nunca antes ha llegado un langostino]]></es>
                    <fr><![CDATA[Des crevettes en orbite]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Space food has improved over the years. A current mission favorite is<br />shrimp cocktail.]]></en>
                    <es><![CDATA[La comida espacial ha mejorado con el tiempo. Uno de los platos favoritos de las misiones es el coctel de langostinos.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les aliments de l’espace se sont améliorés au fil du temps. De nos jours, les crevettes cocktail constituent l’un des mets favoris.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 4 -->
            <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/408-1/04.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Impressive shelf life]]></en>
                    <es><![CDATA[Sorprendente fecha de caducidad]]></es>
                    <fr><![CDATA[Une durée de vie impressionnante]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Space food is made to<br />last. It needs to stay safe<br />and healthy on months-<br />long missions.]]></en>
                    <es><![CDATA[La comida espacial se hace<br/>para durar. Es necesario que se conserve segura y saludable en misiones de varios meses de&nbsp;duración.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les aliments de l’espace sont conçus pour durer. Ils doivent demeurer comestibles et sains durant des missions de<br/>plusieurs mois.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 5 -->
            <slide id="slide_5" class="" imgsrc="img/408-1/05.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Prepping for space]]></en>
                    <es><![CDATA[Platillos para el espacio]]></es>
                    <fr><![CDATA[Préparatifs pour l’espace]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[We often freeze-dry veggies destined for space. Without any moisture, bacteria won’t grow on these vegetables.]]></en>
                    <es><![CDATA[A menudo las verduras destinadas para el espacio son deshidratadas. Sin humedad, estas verduras no desarrollan&nbsp;bacterias.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les légumes destinés à l’espace sont souvent lyophilisés : comme ils ne contiennent plus d’humidité, les bactéries ne peuvent s’y développer.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 6 -->
            <slide id="slide_6" class="" imgsrc="img/408-1/06.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[The taste test]]></en>
                    <es><![CDATA[Probando]]></es>
                    <fr><![CDATA[Test de goût]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Astronauts taste-test food before missions. There are plenty of options to choose from, so it isn’t necessary<br />for every astronaut to like every food.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los astronautas prueban los alimentos  antes de embarcarse en una misión. Hay muchas opciones, por lo tanto, no es necesario que a cada<br />astronauta le guste lo mismo.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les astronautes goûtent les aliments avant de partir en mission. Comme les choix sont nombreux, chacun peut choisir des mets qu’il aime.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 7 -->
            <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/408-1/07.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[A team effort]]></en>
                    <es><![CDATA[Trabajo en equipo]]></es>
                    <fr><![CDATA[Un effort d’équipe]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Food scientists develop <br/>space foods, nutritional biochemists determine nutritional requirements, and dieticians handle mission menu planning. Astronauts only have to eat it.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los científicos de alimentos desarrollan los alimentos espaciales, los bioquímicos especializados en nutrición establecen los requisitos nutricionales, y los nutricionistas se encargan de planear los menús para las misiones. <br/>Los astronautas sólo tienen que&nbsp;comérselos.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les scientifiques en alimentation mettent au point les aliments de l’espace, les biochimistes de la nutrition déterminent les exigences nutritionnelles, et les diététiciens composent les menus des missions. Les astronautes, eux, n’ont<br/>plus qu’à manger&#8202;!]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 8 -->
            <slide id="slide_8" class="" imgsrc="img/408-1/08.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Plan ahead, stay fed]]></en>
                    <es><![CDATA[Planear cómo alimentarse]]></es>
                    <fr><![CDATA[Planifier pour bien s’alimenter]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[You can’t easily pack all the food you’d need for a mission that’d last several years.<br />How can astronauts help keep their cupboards full?]]></en>
                    <es><![CDATA[Es difícil empacar toda la comida que se requeriría en una misión que va a durar varios años. ¿Cómo pueden los astronautas ayudar a mantener llenas sus&nbsp;despensas?]]></es>
                    <fr><![CDATA[Pas facile d’emporter tous les aliments nécessaires à une mission qui durerait plusieurs années. Comment aider les astronautes à conserver un garde-manger plein&#8202;?]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 9 -->
            <slide id="slide_9" class="" imgsrc="img/408-1/09.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Gardens in space]]></en>
                    <es><![CDATA[Huertas en el espacio]]></es>
                    <fr><![CDATA[Des jardins dans l’espace]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Scientists are experimenting with growing food crops on the International Space Station. An on-board garden could help feed astronauts<br />on long missions.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los científicos están realizando experimentos para cultivar alimentos en la Estación Espacial Internacional. Una huerta a bordo podría ayudar a alimentar a los astronautas en misiones&nbsp;largas.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les scientifiques expérimentent divers moyens de faire pousser des fruits et légumes à bord de la Station spatiale internationale. Un tel jardin contribuerait à nourrir les astronautes lors de longues missions.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 10 -->
            <slide id="slide_10" class="" imgsrc="img/408-1/10.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Printing food?]]></en>
                    <es><![CDATA[¿Imprimir comida?]]></es>
                    <fr><![CDATA[Des aliments imprimés&#8202;?]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Astronauts on future missions might “print” a wide range<br />of foods. With nutritive powders and oils for “ink,”<br />3D printers could create anything from veggie<br />burgers to chocolate bars.]]></en>
                    <es><![CDATA[Es posible que los astronautas de misiones futuras “impriman” una amplia variedad de alimentos. Utilizando polvos y aceites nutritivos como “tinta”, las impresoras de 3 dimensiones (3D) podrían crear todo tipo de alimentos, desde hamburguesas vegetarianas hasta barras de&nbsp;chocolate.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Lors de missions futures, les astronautes pourraient<br/>« imprimer » une grande variété d’aliments. À l’aide de poudres nutritionnelles et d’huiles servant d’« encres », des imprimantes 3D pourraient créer presque tout aliment imaginable, d’un burger végétarien à une barre de chocolat.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 11 -->
            <slide id="slide_11" class="" imgsrc="img/408-1/11.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Red planet greens]]></en>
                    <es><![CDATA[Verduras verdes del planeta rojo]]></es>
                    <fr><![CDATA[Légumes verts sur planète rouge]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[If humans one day colonize other planets, such as Mars, we could grow our food in greenhouses.]]></en>
                    <es><![CDATA[Si los humanos algún día<br/>llegaran a colonizar otros planetas, tal como Marte, podríamos cultivar nuestros alimentos en&nbsp;invernaderos.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Si les humains colonisent un jour d’autres planètes comme Mars, nous pourrions y faire pousser des aliments dans des serres.]]></fr>
                </text>
            </slide>
        </slides>
    </component>
</config>
