<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
    <!-- ======== -->
    <!-- SETTINGS -->
    <!-- ======== -->
    <settings>
        <setting id="example_setting" value="example_value" />
    </settings>
    <!-- ======== -->
    <!-- LANGUAGE -->
    <!-- ======== -->
    <component id="jts_digi_flipbook">
        <slides>
            <!-- SLIDE 0 -->
            <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/408-1/00.mp4">
                <text id="head">
                    <en> </en>
                    <es> </es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en> </en>
                    <es> </es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 1 -->
            <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/408-1/01.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Not exactly mouthwatering]]></en>
                    <es><![CDATA[Poco apetecibles]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[The earliest space food was extremely light and compact. But it wasn’t very appetizing.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los primeros alimentos espaciales eran extremadamente ligeros y compactos, y no muy apetitosos.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 2 -->
            <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/408-1/02.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Food cubes and tubes]]></en>
                    <es><![CDATA[Comida en cubos y en tubos]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Early astronauts munched bite-sized food cubes and squeezed purees into their mouths from toothpaste-<br />type tubes.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los primeros astronautas saboreaban la comida que venía en cubos del tamaño de un bocado, y se exprimían  en la boca los purés que venían en tubos como los de la crema dental.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 3 -->
            <slide id="slide_3" class="" imgsrc="img/408-1/03.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Where no shrimp has gone before]]></en>
                    <es><![CDATA[Donde nunca antes ha llegado un langostino]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Space food has improved over the years. A current mission favorite is<br />shrimp cocktail.]]></en>
                    <es><![CDATA[La comida espacial ha mejorado con el tiempo. Uno de los platos favoritos de la misión que se encuentra ahora en el espacio es el coctel de langostinos.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 4 -->
            <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/408-1/04.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Impressive shelf life]]></en>
                    <es><![CDATA[Sorprendente fecha de caducidad]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Space food is made to<br />last. It needs to stay safe<br />and healthy on months-<br />long missions.]]></en>
                    <es><![CDATA[La comida espacial se hace para durar. Es necesario que se conserve segura y saludable en misiones de varios meses de duración.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 5 -->
            <slide id="slide_5" class="" imgsrc="img/408-1/05.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Prepping for space]]></en>
                    <es><![CDATA[Platillos para el espacio]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[We often freeze-dry veggies destined for space. Without any moisture, bacteria won’t grow on these vegetables.]]></en>
                    <es><![CDATA[A menudo las verduras destinadas para el espacio son deshidratadas. Sin humedad, estas verduras no desarrollan bacterias.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 6 -->
            <slide id="slide_6" class="" imgsrc="img/408-1/06.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[The taste test]]></en>
                    <es><![CDATA[Probando]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Astronauts taste-test food before missions. There are plenty of options to choose from, so it isn’t necessary<br />for every astronaut to like every food.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los astronautas prueban los alimentos  antes de embarcarse en una misión. Hay muchas opciones, por lo tanto, no es necesario que a cada<br />astronauta le guste lo mismo.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 7 -->
            <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/408-1/07.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[A team effort]]></en>
                    <es><![CDATA[Trabajo en equipo]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Food scientists develop space foods, nutritional biochemists determine nutritional requirements,<br />and dieticians handle mission menu planning. Astronauts only have to eat it.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los científicos de alimentos desarrollan los alimentos espaciales, los bioquímicos especializados en nutrición establecen los requisitos nutricionales, y los nutricionistas se encargan de planear los menús para las misiones. Los astronautas sólo tienen que comérselos.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 8 -->
            <slide id="slide_8" class="" imgsrc="img/408-1/08.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Plan ahead, stay fed]]></en>
                    <es><![CDATA[Planear cómo alimentarse]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[You can’t easily pack all the food you’d need for a mission that’d last several years.<br />How can astronauts help keep their cupboards full?]]></en>
                    <es><![CDATA[Es difícil empacar toda la comida que se requeriría en una misión que va a durar varios años. ¿Cómo pueden los astronautas ayudar a mantener llenas sus despensas?]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 9 -->
            <slide id="slide_9" class="" imgsrc="img/408-1/09.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Gardens in space]]></en>
                    <es><![CDATA[Huertas en el espacio]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Scientists are experimenting with growing food crops on the International Space Station. An on-board garden could help feed astronauts<br />on long missions.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los científicos están realizando experimentos para cultivar alimentos en la Estación Espacial Internacional. Una huerta a bordo podría ayudar a alimentar a los astronautas en misiones largas.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 10 -->
            <slide id="slide_10" class="" imgsrc="img/408-1/10.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Printing food?]]></en>
                    <es><![CDATA[¿Imprimir comida?]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Astronauts on future missions might “print” a wide range<br />of foods. With nutritive powders and oils for “ink,”<br />3D printers could create anything from veggie<br />burgers to chocolate bars.]]></en>
                    <es><![CDATA[Es posible que los astronautas de misiones futuras “impriman” una amplia variedad de alimentos. Utilizando polvos y aceites nutritivos como “tinta”, las impresoras de 3 dimensiones (3D) podrían crear todo tipo de alimentos, desde hamburguesas vegetarianas hasta barras de chocolate.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 11 -->
            <slide id="slide_11" class="" imgsrc="img/408-1/11.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Red planet greens]]></en>
                    <es><![CDATA[Verduras verdes del planeta rojo]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[If humans one day colonize other planets, such as Mars, we could grow our food in greenhouses.]]></en>
                    <es><![CDATA[Si los humanos algún día llegaran a colonizar otros planetas, tal como Marte, podríamos cultivar nuestros alimentos en invernaderos.]]></es>
                </text>
            </slide>
        </slides>
    </component>
</config>