<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
    <!-- ======== -->
    <!-- SETTINGS -->
    <!-- ======== -->
    <settings>
        <setting id="example_setting" value="example_value" />
    </settings>
    <!-- ======== -->
    <!-- LANGUAGE -->
    <!-- ======== -->
    <component id="jts_digi_flipbook">
        <slides>
            <!-- SLIDE 0 -->
            <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/408-2/00.mp4">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[ ]]></en>
                    <es><![CDATA[ ]]></es>
                    <fr><![CDATA[ ]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[ ]]></en>
                    <es><![CDATA[ ]]></es>
                    <fr><![CDATA[ ]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 1 -->
            <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/408-2/01.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[A full table]]></en>
                    <es><![CDATA[Mesa compartida]]></es>
                    <fr><![CDATA[Une table pleine]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Eating is very different in space. But one thing is<br/>the same: people like to do&nbsp;it&nbsp;together.]]></en>
                    <es><![CDATA[Comer es una experiencia muy diferente en el espacio. Sin embargo, una cosa se mantiene igual: a la gente le gusta compartir este momento.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Même si c’est vraiment différent de manger dans l’espace, une chose demeure la même : les gens préfèrent manger ensemble.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 2 -->
            <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/408-2/02.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Space table manners]]></en>
                    <es><![CDATA[Modales en la mesa espacial]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les bonnes manières dans l’espace]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[The dining area is an important social space.<br />But if there’s no room<br />at your spacecraft’s table,<br />it’s OK to eat on the ceiling.]]></en>
                    <es><![CDATA[El comedor es un espacio social importante, pero si en la mesa no hay espacio para todos, es razonable comer en el techo.]]></es>
                    <fr><![CDATA[L’endroit réservé aux repas est une zone importante. Mais s’il n’y a plus de place à la table du vaisseau, alors on peut manger au plafond&#8202;!]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 3 -->
            <slide id="slide_3" class="" imgsrc="img/408-2/03.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Dinner adrift]]></en>
                    <es><![CDATA[Cena a la deriva]]></es>
                    <fr><![CDATA[Souper flottant]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Velcro keeps cans<br />and pouches of food<br />from floating off the table. Astronauts stay put using toeholds under the table.]]></en>
                    <es><![CDATA[El Velcro ayuda a evitar que las latas y bolsas de comida salgan volando de la mesa. Los astronautas se mantienen en<br/>sus puestos utilizando los<br/>puntos de apoyo que hay<br/>debajo de la&nbsp;mesa.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les boîtes et les sachets d’aliments sont retenus à la table par du velcro. Les astronautes, eux, demeurent en place en s’accrochant les pieds à des barres sous la table.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 4 -->
            <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/408-2/04.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[The sauce secret]]></en>
                    <es><![CDATA[El secreto de la salsa]]></es>
                    <fr><![CDATA[Le secret est dans la sauce]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Many space meals contain thick, sticky sauce. It keeps food from drifting apart. <br />Plus, who doesn’t like sauce?]]></en>
                    <es><![CDATA[Muchas de las comidas que <br />se consumen en el espacio contienen salsas gruesas y pegajosas. Éstas sirven para evitar que la comida vuele y se desparrame. Y además, ¿a quién no le gusta la salsa?]]></es>
                    <fr><![CDATA[De nombreux repas de l’espace contiennent une sauce épaisse et collante : cela empêche les aliments de flotter. Et puis, qui n’aime pas la sauce&#8202;?]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 5 -->
            <slide id="slide_5" class="bottom" imgsrc="img/408-2/05.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[<br /><br /><br />Just like Mom’s]]></en>
                    <es><![CDATA[<br /><br /><br />Como la de mamá]]></es>
                    <fr><![CDATA[<br /><br /><br />Comme chez Maman]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[In space, Thanksgiving dinner comes in pouches. There’s only one thing missing . . .]]></en>
                    <es><![CDATA[En el espacio, la comida del Día de Acción de Gracias viene <br />en bolsas. Lo único que hace falta es…]]></es>
                    <fr><![CDATA[En orbite, le repas de l’Action de grâces est servi dans des sachets. Il ne manque qu’une<br/>seule chose…]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 6 -->
            <slide id="slide_6" class="" imgsrc="img/408-2/06.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Potatoes without gravy?!]]></en>
                    <es><![CDATA[¡¿Papas sin <em>gravy</em>?!]]></es>
                    <fr><![CDATA[Des pommes de terre sans sauce&#8202;?]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[A space Thanksgiving has no gravy. Goopy gravy is hard to apply to food in space, and pre-mixing potatoes and gravy ruins their texture!]]></en>
                    <es><![CDATA[La celebración del Día de Acción de Gracias en el espacio se hace sin <em>gravy</em>. Esta salsa pegajosa <br/>es imposible de servir allí,<br/>y ¡mezclarla de antemano <br/>con las papas arruinaría por completo su&nbsp;consistencia!]]></es>
                    <fr><![CDATA[Pas de sauce pour l’Action de grâces dans l’espace. Pourquoi&#8202;? Tout simplement parce qu’il est difficile d’ajouter de la sauce aux aliments une fois dans l’espace, et que le fait d’ajouter d’avance la sauce aux pommes de terre en gâcherait la texture.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 7 -->
            <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/408-2/07.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[More than nutritious]]></en>
                    <es><![CDATA[Más que nutritiva]]></es>
                    <fr><![CDATA[Bien plus nutritif&#8202;!]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Even though it comes out<br />of a pouch, space food has<br />to look, feel, and taste good. This helps keep astronauts<br />in high spirits.]]></en>
                    <es><![CDATA[Aun cuando venga empacada <br/>en bolsas, la comida espacial debe tener buen aspecto, ser agradable a los sentidos y tener buen sabor. Esto ayuda a mantener a los astronautas de buen ánimo.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Même s’ils sortent d’un sachet, les aliments de l’espace doivent sentir bon, avoir belle apparence et bon goût. C’est important pour le moral des astronautes.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 8 -->
            <slide id="slide_8" class="" imgsrc="img/408-2/08.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Eating healthy]]></en>
                    <es><![CDATA[Comer saludable]]></es>
                    <fr><![CDATA[Manger santé]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Astronauts need to eat<br />a healthy, balanced diet. Weightlessness is hard<br />on the body, and<br />astronauts have<br />a big workload.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los astronautas necesitan <br />comer una dieta <br />balanceada y sana. La <br />ingravidez es algo difícil <br />para el cuerpo; además, <br />los astronautas tienen <br />una gran carga <br />de trabajo.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les astronautes doivent se nourrir de manière saine et avoir un régime équilibré. L’apesanteur est dure pour le corps, et les astronautes ont beaucoup de travail à faire&#8202;!]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 9 -->
            <slide id="slide_9" class="bottom" imgsrc="img/408-2/09.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[<br/>Planning ahead]]></en>
                    <es><![CDATA[<br/><br/>Planear con anticipación]]></es>
                    <fr><![CDATA[<br/><br/>L’importance de planifier]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Imagine a mission to space lasting several years. You could pack a lot of food for the trip, but there may be other ways to keep yourself fed.]]></en>
                    <es><![CDATA[Imagina una misión en el espacio que dure varios años. Uno podría empacar un montón de comida para el viaje, pero es posible que existan otras maneras de alimentarse.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Imaginez une mission spatiale qui durerait plusieurs années. Il faudrait emporter beaucoup de nourriture pour le voyage, mais il pourrait y avoir d’autres moyens de s’alimenter.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 10 -->
            <slide id="slide_10" class="" imgsrc="img/408-2/10.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Growing dinner]]></en>
                    <es><![CDATA[Cultivando la cena]]></es>
                    <fr><![CDATA[Cultiver ses repas]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Astronauts are experimenting with growing vegetables<br />on the International Space Station. One day it might be possible to feed astronauts from a spacecraft garden.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los astronautas están haciendo experimentos para cultivar verduras en la Estación Espacial Internacional. Es posible que algún día se alimenten con los productos cultivados en la huerta de la nave espacial.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les astronautes à bord de la Station spatiale internationale font des expériences sur la croissance des légumes. Un jour, il pourrait être possible de nourrir les astronautes au moyen d’un jardin de l’espace.]]></fr>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 11 -->
            <slide id="slide_11" class="" imgsrc="img/408-2/11.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Future food]]></en>
                    <es><![CDATA[Comida del futuro]]></es>
                    <fr><![CDATA[Les aliments de l’avenir]]></fr>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[We’ll need food wherever<br />the journey to space takes us. Each destination will present new challenges to food production. This artist imagines underground greenhouses on frigid Mars.]]></en>
                    <es><![CDATA[Cualquiera que sea el destino adonde nos conduzcan los viajes al espacio, vamos a necesitar comida. Cada destino representará nuevos retos relacionados con la producción de alimentos. Este artista ha imaginado invernaderos bajo el frígido suelo de Marte.]]></es>
                    <fr><![CDATA[Où que nous mènent nos aventures spatiales, il nous faudra emporter de quoi se nourrir. Chaque nouvelle destination présentera des défis particuliers quant à la production de nourriture. Cet artiste a imaginé à quoi pourraient ressembler des serres souterraines sur Mars la froide.]]></fr>
                </text>
            </slide>
        </slides>
    </component>
</config>
