<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config>
    <!-- ======== -->
    <!-- SETTINGS -->
    <!-- ======== -->
    <settings>
        <setting id="example_setting" value="example_value" />
    </settings>
    <!-- ======== -->
    <!-- LANGUAGE -->
    <!-- ======== -->
    <component id="jts_digi_flipbook">
        <slides>
            <!-- SLIDE 0 -->
            <slide id="slide_0" class="video" imgsrc="img/508/00.mp4">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[ ]]></en>
                    <es><![CDATA[ ]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[ ]]></en>
                    <es><![CDATA[ ]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 1 -->
            <slide id="slide_1" class="" imgsrc="img/508/01.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Progress: a cargo carrier]]></en>
                    <es><![CDATA[<em>Progress:</em> un transportador de carga]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[This unpiloted Russian spacecraft, launched atop<br />a Soyuz rocket, regularly carries food, equipment,<br />and supplies—but not<br />people—to the International Space Station.]]></en>
                    <es><![CDATA[Esta nave espacial rusa que viaja sin piloto, lanzada desde la parte alta de un cohete Soyuz, transporta regularmente alimentos, equipos y provisiones—pero no lleva personas—a la Estación Espacial Internacional.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 2 -->
            <slide id="slide_2" class="" imgsrc="img/508/02.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Soyuz: a three-seater]]></en>
                    <es><![CDATA[Soyuz: asientos para tres]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[The Russian Soyuz space capsule can carry three crewmembers to and from the Space Station.]]></en>
                    <es><![CDATA[La cápsula espacial rusa Soyuz puede transportar a tres miembros de la tripulación hacia y desde la Estación Espacial.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 3 -->
            <slide id="slide_3" class="" imgsrc="img/508/03.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[ATV: Europe’s heavy hauler]]></en>
                    <es><![CDATA[ATV: El poderoso vehículo transportador de Europa]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Europe’s Automated Transfer Vehicle can carry more<br />than 16,900 pounds of<br />cargo into orbit—about<br />three times Progress’s capacity. It launches<br />on an Ariane 5 rocket.]]></en>
                    <es><![CDATA[
                        El Vehículo de Transferencia Automatizado europeo o ATV, puede transportar más de 16.900 libras de carga hasta la órbita terrestre, y tiene casi tres veces la capacidad del <em>Progress</em>. Se lanza desde el cohete <em>Ariane 5</em>.
                    ]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 4 -->
            <slide id="slide_4" class="" imgsrc="img/508/04.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Dragon: a private pioneer]]></en>
                    <es><![CDATA[<em>Dragon:</em> un pionero privado
                    ]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[The SpaceX Dragon<br />capsule, launched<br />on a Falcon 9 rocket,<br />was the first commercial spacecraft to deliver cargo<br />to the Space Station.]]></en>
                    <es><![CDATA[La cápsula <em>SpaceX Dragon,</em> lanzada en un cohete <em>Falcon 9,</em> fue la primera nave espacial en transportar carga hasta la Estación Espacial.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 5 -->
            <slide id="slide_5" class="" imgsrc="img/508/05.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Cygnus: ISS resupply]]></en>
                    <es><![CDATA[Cygnus: Reabastecer la Estación Espacial Internacional]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Orbital Sciences’ cargo-carrying Cygnus spacecraft launches atop an Antares rocket. Under a NASA contract, Orbital Sciences<br />will deliver at least 20 tons<br />of cargo to the ISS.]]></en>
                    <es><![CDATA[
                        La nave espacial Cygnus, transportadora de carga de la empresa
                        <em>Orbital Sciences,</em> es lanzada desde la parte alta del cohete Antares. Bajo contrato con la NASA, <em>Orbital Sciences</em> transportará al menos 20 toneladas de carga a la Estación Espacial Internacional.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 6 -->
            <slide id="slide_6" class="" imgsrc="img/508/06.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[H-II Transfer Vehicle: Japan’s bird]]></en>
                    <es><![CDATA[Vehículo de Transferencia H-II: El pájaro japonés]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[
                        Designed, built, and launched in Japan, the HTV (also called <em>Kounotori,</em>
                        or “white stork”) can deliver more than 12,000 pounds of cargo to the International Space Station.
                    ]]></en>
                    <es><![CDATA[
                        Diseñado, construido y lanzado en el Japón, el HTV (también conocido como <em>Kounotori</em> o “cigüeña blanca”) puede transportar más de 12.000 libras de carga a la Estación Espacial Internacional.
                    ]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 7 -->
            <slide id="slide_7" class="" imgsrc="img/508/07.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Space elevator: cable climber]]></en>
                    <es><![CDATA[Ascensor espacial: escaladores por cable]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Space elevators would run capsules, or “climbers,” up and down cables reaching from Earth into space. A problem: the cables would need to be about 22,000 miles long.]]></en>
                    <es><![CDATA[Los ascensores espaciales podrían operar cápsulas, o “escaladores”, es decir, cables hacia arriba y hacia abajo desde la Tierra al espacio. El único problema es que la longitud de los cables sería de 22.000 millas.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 8 -->
            <slide id="slide_8" class="bottom" imgsrc="img/508/08.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[<br /><br /><br />Teleportation: beam me up]]></en>
                    <es><![CDATA[<br /><br />Teletransporte: teletranspórtame]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[<em>Star Trek</em>-style teleportation may be possible theoretically, but the technology is still a long, long, long . . . long way in the future.
                    ]]></en>
                    <es><![CDATA[El teletransporte al estilo de <em>Star Trek</em> puede ser teóricamente posible, pero la tecnología para realizarlo todavía está en un futuro muy, muy lejano.]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 9 -->
            <slide id="slide_9" class="" imgsrc="img/508/09.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Mass driver: super catapult]]></en>
                    <es><![CDATA[<em>Mass driver:</em> la súper catapulta]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[A mass driver launcher would accelerate a magnetically levitated vehicle off the<br />end of a ramp—sort of<br />like a maglev train going<br />off a jump into space.<br />(Which would be awesome.)]]></en>
                    <es><![CDATA[Un propulsor de masa, o <em>mass driver,</em> aceleraría un vehículo de levitación magnética desde el extremo de una rampa, como una especie de tren maglev dando un salto hacia el espacio. (Lo que sería extraordinario.)]]></es>
                </text>
            </slide>
            <!-- SLIDE 10 -->
            <slide id="slide_10" class="" imgsrc="img/508/10.jpg">
                <text id="head">
                    <en><![CDATA[Supplies from space]]></en>
                    <es><![CDATA[Provisiones provenientes del espacio]]></es>
                </text>
                <text id="description">
                    <en><![CDATA[Producing supplies in space could be cheaper than launching them from Earth.<br />In the future, we may mine materials from the Moon, asteroids, or other planets.]]></en>
                    <es><![CDATA[Producir provisiones en el espacio podría ser más barato que lanzarlas desde la Tierra. En el futuro, es probable que se extraigan materiales de la Luna, de los asteroides o de otros planetas.]]></es>
                </text>
            </slide>
        </slides>
    </component>
</config>